弱智人士-屍廢青,從鼠患談人類快變弱種

老鼠喜歡依附著人類一起生活，因為有人的地方就代表有食物，牠們只需偷食，不用捕食，生活自然較有著落。但人對於這種生活在自己身邊，又污糟，又有破壞沒有建設的小動物卻十分厭惡，要去之而後快。

這除了因為老鼠會大量消耗人辛辛苦苦種出來的穀物外，更因為老鼠會傳播很多嚴重的疾病，包括大鼠戊型肝炎與鼠疫(即黑死病)等，尤其是黑死病，在人尚未找到有效治療方法之前，人對黑死病，可謂聞風喪膽，只能坐以待斃。

歷史上，黑死病在非洲、歐洲、亞洲都多次蔓延過，每次死人都數以千萬計。被感染的社區，可以死掉三分之一至一半的人口。所以歐洲人在談起黑死病的時候，至今仍猶有餘悸。

引起黑死病的病源體是鼠疫桿菌，老鼠是它的天然宿體。老鼠可以透過生活在牠們身上的蚤，把病菌傳播到其他動物身上，包括人類。人一旦受到感染，還可以透過飛沫、糞便與身體接觸互相感染，出現社區性大規模感染。

人被感染後，一兩天就會生病。病徵是發高燒，淋巴結腫痛，咳嗽，氣喘，內出血，神志不清等。病發後三五天就會死亡。由於皮下出血會令死者的皮膚呈紫黑色，所以這種疫症被稱為黑死病。

由於有一段很長的時間人對黑死病都無藥可醫，人只能利用基因的多樣性來對付黑死病。即是任由黑死病到處肆虐，殺死那些天生對黑死病抵抗能力較低的人，只餘下基因中對黑死病有較強抵抗能力的人。經過這樣的洗禮後，能夠活下來的死剩種，對黑死病就有較強的抵抗能力，不會再怕黑死病。

所以，有科學家擔心，醫學倡明之後，很多以前足以致命的疾病，現在都有藥物可以有效醫治。結果導致人類的基因失去了汰弱留強的機會，弱種因而有機會廣泛流傳。久而久之，人類自身的免疫能力就會愈來愈弱，將來遇到新的，更惡毒的病原體時，就可能因新藥一時未研製出來，因而一鋪清袋。

這種以汰弱留強進行基因篩選去對付疾病的方法，其實自然界的其他生物都在使用，而且非常有效。地球上大部分生物都生活得十分好，牠們生機勃發，積極繁衍，布滿大地。即使是乾旱的沙漠，酷熱的火山邊沿，冰冷的極地，都有生命的踪影。足見生物的基因，有多強的適應能力。

基因是有學習能力的，生物基因密碼中所儲藏的知識，遠多過人類所有科學家已經掌握的知識。只可惜現代人太驕傲了，他們只相信自己後天學會的知識，不相信祖先遺傳給我們的藏在基因裏的知識。基因需要接觸病毒，才能學會對付病毒。但現代人對付疫症的方法卻是隔離人接觸病毒的機會，人的基因會失去學習與進步的機會。人類很快會變成地球上的弱種。

ON9同以前D巫醫有咩分別
科技進步人類變弱智強力例子之一

呢排乜事係咁講老鼠?

老鼠幾撚時喜歡依附著人類一起生活？

基因有免疫唔會死既人 唔會因為有醫藥保護基因冇免疫既人突然會死
相反基因對A病毒有免疫既人未必對B病毒有免疫 所謂基因強 只係相對某一樣野強 轉左對象之後可以一下變最弱果個
大自然入面過度特化而突然適應唔到轉變然後絕種既都大把
現代醫學的確養左好多"表面"上弱既人 但係重點係保留左多樣性 令成個種族適應力增加
如果佢一味主張叢林法則 最直接果樣體能已經輸比好多動物
但係有一樣野係真既 就係人類放棄左好多機能去特化左既係智能 如果你決定唔用最強既智能去對付挑戰 反而選擇用你既弱項既話 睇黎你就係你口中要比你自己基因淘汰果批 只有透過你被淘汰 人類既智能先有得進步